# Javascript

-Cours & explication de Javascript


**Module 1**


Note  Javascript : Les points important a retenir
###Exercice Javascript
LA PROGRAMATION "" Javascript ""
Le langage informatique Javascript est utilisé dans la programmation de site Internet ainsi que pour
son développement interactif et de son animation .
###.Coté Serveur
Le script côté serveur est une technique utilisée pour développer des sites Internet avec des éléments
Coté Client
La technique de script côté client est également utilisée par les développeurs Web
pour réaliser des projets avec un contenu dynamize.
###.Transpileur
Transpileur est un type de compilateur qui prend le code source d'un langage de programmation
webpack Application
Description Webpack est un groupeur de modules JavaScript open-source.
Il est principalement conçu pour JavaScript, mais il peut transformer ,
les assets front-end tels que HTML, CSS et images si les loaders ...
BabelDescriptionDescriptionTraduit de l'anglais-Babel est un transcompilateur JavaScript gratuit et open-source
qui est principalement utilisé pour convertir le code ECMAScript 2015+ en une version rétrocompatible de JavaScript
qui peut être exécutée par des moteurs JavaScript plus anciens
Un compilateur tels que Babel traditionnel compile un langage """de haut niveau vers un langage de bas niveau.""""
###1)Tutoriel -Javascript
Comment crée un Javascript sur Webstorm:
[Lien]
https://www.youtube.com/watch?v=v22o5YIk1eU&feature=youtu.be

2) Instruction et bloc d'instructions
   L'importance du point virgule Bloc d instruction est ouvert par une accolade ouvrante et fermante
   Elle se termine toujours par un point virgule ce qui permet de réaliser l'instruction suivante;
###3)Framework en javascript
Base de donner à utiliser lors de la dynamisation d'un  site Internet :
Logiciel utilisé  Node.js une platformed de développement Javascript. Ce nest pas un serveur,
ce n'est pas un framework, c'est juste le langage Javascript avec des bibliothèques permettant de réaliser
des actions comme écrire sur la sortie standard, ouvrir/fermer des connections réseau ou encore créer un fichier .
Angularest un framework JavaScript libre et open source développé par Google.
Il permet de développer des pages web.
Et bien d'autre ....

###4)Nommer vos variables
La variable "Let "  exécute de 1 à 9 ou A à Z Important : on peu pas commencé par un chiffre mais on peu réaliser ainsi Exemple ci-dessous
Rappel cours :
[Lien]https://ww.youtube.com/watch?v=LjudWx6VeQk&feature=youtu.be
###5)Opération unaire
Cet article est une ébaucheconcernant les mathématiques et l’informatique.
Vous pouvez partager vos connaissances en l’améliorant
Comment ? selon les recommandations des projets correspondants.
En mathématiques et en programmation informatique, une opération unaire,
aussi appelée une fonction monadique,
est une opération à un opérandeou une fonction a un seul argument.
###6)Opérateurs logiques
Les opérateurs logiques sont typiquement utilisés avec des valeurs booléennes logiques;
lorsque c'est le cas, ils renvoient une valeur booléenne également. Cependant,
les opérateurs  && et ||  renvoient en réalité la valeur d'un des opérandes spécifiés.
Si ces opérateurs sont utilisés avec des valeurs non booléennes,
ils peuvent donc également renvoyer une valeur non booléenne.
###7)Opérateurs de comparaison
JavaScript possède des opérateurs de comparaisons stricts
et des opérateurs de comparaisons qui effectuent des conversions.
Une comparaison strict (ex. :===) ne sera vraie que si les deux opérandes sont du même type.
La comparaison d'égalité faible (==) convertira les deux opérandes en un même type avant d'effectuer la comparaison.
Pour les comparaisons relationnelles (ex. : <=), les opérandes sont tout d'abord converties en valeurs,
puis en valeurs du même type, enfin la comparaison est effectuée.

###8)Javascript - Strings :
####-La longueur d'une string
On signale dans la littérature une limitation de la longueur des strings à 50/80 caractères.
Cette limitation du compiler Javascript peut toujours être contournée par l'emploi de signes + et la concaténation.
C'est un entier qui indique la longueur de la chaîne de caractères.

###9) Javascript - Array : Insérer une valeur dans le tableau
Pour ajouter une valeur à un tableau, il suffit de faire appel à la méthode push( ) .
Cette méthode retourne la longueur du tableau une fois les nouvelles valeurs ajoutées.
###10)  Javascript - Les conditions : if... else
Dans tout langage de programmation, le code doit prendre des décisions et agir en fonction
des différents paramètres.
Par exemple dans un jeu, si le nombre de vies du joueur atteint 0, alors le jeu est terminé.
###11)Javascript - Les fonctions : l'objet arguments
L'objet arguments est un objet,semblable à un tableau, correspondant aux arguments passés à une fonction.
C'est semblable a un tableau avec des valeurs que je peux rajouter en illimité .
###12)Les objets : Déclarer un objet
Comme pour les variables JavaScript en général, le nom de l'objet et le nom des propriétés sont sensibles à la casse
(une lettre minuscule ne sera pas équivalente à une lettre majuscule).
On peut définir une propriété en lui affectant une valeur.
Ainsi, si on crée un objet
Mon Téléphone et qu'on lui donne les propriétés fabricant,modèle, et année .
Accéder aux données membres d'un objetL'accès aux données membres d'un objet se fait grâce à la référence de l'objet
(par exemple via la variable qui contient cette référence)

###13) Spread operator
La syntaxe de décomposition permet d'étendre un itérable en lieu et place de plusieurs arguments ou de plusieurs
élémets Cette fonctionnalité  permet la création e tableau multiple mélanger
###14 ) Affecter par décomposition
Cette syntaxe permet d'initialiser des paramètres lors de l'appel de la fonction si aucune valeur n'est passée
ou si c'est la valeur .
Les paramètres déjà rencontrés dans la définition peuvent être utilisés comme paramètres
par défaut dans la suite de la définition :

###15) Manipuler les tableaux :
    La méthode "every"La méthode every()permet de tester si tous les éléments d'un tableau vérifient une condition donnée
    par une fonction en argument.
    Cette méthode renvoie un booléen pour le résultat du test.

###Manipuler les Dom :

Quand on écrit des pages web et des applications, une des choses les plus courantes que l'on veut faire est
de manipuler la structure du document d'une manière ou d'une autre.
On le fait généralement en utilisant le Document Object Model (DOM)

###Classes-filles et héritage:
La classe-fille hérite alors des propriétés de la classe-parente et peut ajouter de nouvelles propriétés ou modifier
les propriétés héritées
En JavaScript, l'héritage permet d'associer un objet prototypique avec n'importe quel constructeur.

Javascript ==>
Fonction  Fléché

Une expression de fonction fléchée 


**(arrow function en anglais)** 

permet d’avoir une syntaxe plus courte que les expressions de fonction et ne possède pas ses propres valeurs pour this, arguments, super, ou new.target. Les fonctions fléchées sont souvent anonymes et ne sont pas destinées à être utilisées pour déclarer des méthodes.
